[突發] 台灣無業男偷百人斬武士刀 襲擊總統府站崗憲兵

▲男子闖入軍史館偷竊武士刀，隨後持刀闖入總統府，砍傷憲兵。

總統府今上午10時30分舉辦親子日，一名呂姓男子卻帶著預藏的武士刀欲翻牆入府，遭憲兵制止，男子就用武士刀砍傷憲兵。根據警方初步調查，凶器來源是呂男今早持鐵鎚至貴陽街軍史館竊取一把武士刀，赴總統府行凶，呂男供稱是要彰顯政治立場，且在隨身包包內發現五星旗。

憲兵202指揮部政戰主任張博彥上校受訪表示，這名男子是在10時10分左右闖入西大門，持武士刀砍傷憲兵右側脖子，傷口約10公分，第一時間送台大醫院急診，已無大礙。

今早總統府周姓憲兵突遭遭暴徒以隨身刀械所傷，嫌疑犯目前已送介壽路派出所問訊當中。圖為呂姓嫌犯移送畫面。

砍憲兵武士刀曝光！上刻「南京之役殺107人」

男子闖入總統府，先在軍史館偷走「南京大屠殺」的日本武士刀，再用來砍殺憲兵，現在這把刀也曝了光。

據網路上有研究有關此刀史實者的介紹，這把武士刀來源，據說是1945年冬天收繳投降日軍武器時，時任國民黨第16軍22師輜重兵營營長的余鴻成，接收日軍第一旅團的10把軍刀之一，而這軍刀為九八式軍刀，刀身在刀刃近護手處的銅制夾刃上，還刻有“南京之役殺一○七人”的字樣。(即時新聞中心/綜合報導)

作者 kurtsgm ()
: 〔記者劉慶侯／台北報導〕警方調查，51歲嫌犯呂軍億，家住北投地區，目前無業，也並: 無前科資料。警方在他隨身包包內發現五星旗。

查了一下這個名字，只能說越看越 ㄎㄎ

遼寧號編隊一級戰鬥部署通過臺灣海峽 艦載機連續放飛！

给爱妻最后的礼物……刘晓波临终手稿曝光

1997年人民解放军进驻香港，史无前例的一次和平大进驻

可是軍億，你怎麼把毛主席的名字都搞錯惹呢

個鐵鎚成碌假鳩咁

用明朝既劍斬清朝既官。。

被妖刀附身了

中國夢fans

支那人=恐怖分子

老衲一直想做嘅事

鐵碎牙

劍桃太郎

睇進擊巨人都知城內憲兵癈，但都唔係乜武器都冇呀？

呢兩件畀國民黨捉番去打靶🤦🏻‍♂️